**Microsoft Visual
C\#**是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[微軟公司開發的](../Page/微軟.md "wikilink")[C\#编程语言規格之集成开发环境使用者介面](../Page/C_Sharp.md "wikilink")。

其中*Visual*這個術語是微軟相關產品的一致性的“品牌名稱”，一如微軟其它的產品一樣：[Visual
Basic](../Page/Visual_Basic.md "wikilink")，[Visual
FoxPro和](../Page/Visual_FoxPro.md "wikilink")[Visual
C++](../Page/Visual_C++.md "wikilink")。所有这些产品都与一个图形化的[集成开发环境打包在一起](../Page/集成开发环境.md "wikilink")，并且支持基于[Windows的应用程序的](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")[快速开发](../Page/快速开发.md "wikilink")。

此条目[C\#是关于语言规范](../Page/C_Sharp.md "wikilink")，避免涉及微软的实现。

## 簡介

Visual
C\#是一个微軟设计开发的，符合[C\#规范的开发语言](../Page/C_Sharp.md "wikilink")，其编译后的可执行文件运行于[.NET
Framework](../Page/.NET_Framework.md "wikilink")（或者相关平台如[.NET Compact
Framework](../Page/.NET_Compact_Framework.md "wikilink")）之上。该语言的主要设计目标，是为了尽可能的提高开发效率。Visual
C\#與Java一樣，其编译结果是一种中間碼，而非机器码。C\#和共通語言基礎本身是一种開放的跨平台标准，在[Novell所支援的開放源代碼項目Mono項目的支持下](../Page/Novell.md "wikilink")，[C\#也是一个可以在](../Page/C♯.md "wikilink")[LINUX和](../Page/LINUX.md "wikilink")[Mac
OS X上開發的語言](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")。

实际上一般所说的Visual C\#更多的是指微软所开发的，用于编写、编译、调试C\#程序的集成开发环境。该继承开发环境一般来说是[Visual
Studio的一部分](../Page/Visual_Studio.md "wikilink")，或者是独立的[Visual C\#
Express开发环境](../Page/Visual_C#_Express.md "wikilink")。

## 相關語言

  - [Visual Basic.NET](../Page/Visual_Basic.NET.md "wikilink")（VB.NET）

<!-- end list -->

  -
    作為[Visual Basic
    6.0的](../Page/Visual_Basic_6.0.md "wikilink")-{zh-hans:后;zh-hant:後}-繼而被開發的編程語言。

<!-- end list -->

  - [C++/CLI](../Page/C++/CLI.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    使[C++支持](../Page/C++.md "wikilink")[.NET
    Framework](../Page/.NET_Framework.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [IronPython](../Page/IronPython.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    根據Python的[.NET
    Framework改造的語言](../Page/.NET_Framework.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [Windows PowerShell](../Page/Windows_PowerShell.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    繼承[Windows Script
    Host的語言](../Page/Windows_Script_Host.md "wikilink")，支持.NET
    Framework。

## 外部連結

  - [官方首页](http://msdn.microsoft.com/vcsharp/)
  - [Visual C\# Express
    首页](https://web.archive.org/web/20070206223357/http://msdn.microsoft.com/vstudio/express/visualcsharp/)
  - [Visual Studio Express
    首頁](http://www.microsoft.com/taiwan/vstudio/express/)
  - [Visual Studio Express
    下載頁面](http://msdn.microsoft.com/vstudio/express/downloads/)
  - [Visual Studio Express
    首頁](http://www.microsoft.com/taiwan/vstudio/express/)
  - [Visual Studio Express Visual C\#
    下載頁面](http://www.microsoft.com/taiwan/vstudio/express/visualcsharp/)

[Category:.NET编程语言](../Category/.NET编程语言.md "wikilink") [Visual C
Sharp](../Category/微软软件.md "wikilink")